語常會遲研究 難證普教中有效

語常會遲研究 難證普教中有效

■語常會在撥款5年後才委託教大就普教中及廣教中作比較研究。資料圖片

【本報訊】教育局多年來推動「普教中」，但最新一份審計報告發現，語常會5年前委託教育大學進行研究，比較普教中及廣教中的成效，由於太遲開展研究，全港160間參加普教中試驗計劃的學校中，最後階段僅得4間學校，有份參與研究；縱使研究發現普教中學生的成績普遍比「廣教中」好，仍不可證明普教中更有成效。
政府1994年成立語文基金，先後注資80億元，以推動語文政策，多年來共批出544個項目，由語文教育及研究常務委員會（語常會）負責建議如何運用基金。審計報告指出，語文基金2007年批出2.25億元撥款，在160所中小學推行普教中試驗計劃，但語常會秘書處於2012年才委託教大，就普教中、廣教中成效進行比較研究。

僅4學校全程參與

當時只餘下最後階段的4所學校（2所中學、2所小學）可參與，審計報告提醒，研究團隊已在報告說明，研究結果未必適用於所有推行普教中的學校；單憑該研究，未能就普教中或廣教中何種較有成效下定論。
教育局過去16年堅持將普教中列為遠程目標。審計報告促請語常會及語文基金吸取經驗，舉例而言，若於試驗計劃的更早階段委託大專院校進行研究，就可擴大研究結果的適用範圍。
教育局上月回覆審計署堅稱，研究指普教中學生成績比廣教中好，但承認學生起步點不同，未能證明普教中更有效；又指學校可按校本自行決定是否推行。
■記者周婷

1994年已經做過一次，普教中只會係小學適用，上到中學反而會令學童中文能力下降。

wfc 咁就8年

美其名提高學習中文成效
實則係乜 自己諗

戇居，十幾年時間都泡制唔到份普教中好的報告。

根本無撚用